順利購得ASML光刻機！誰也沒想到，“打臉”竟來的如此之快！

1月19日晶瑞化學公司的公告，“經多方協商、積極運作，該公司順利購得ASML XT 1900 Gi 型光刻機一台”。此次ASML光刻機於2021年1月19日運抵蘇州進入晶瑞高端光刻膠研發實驗室，對於ASML光刻機的到來該公司也舉行了簡單的歡迎儀式。

去年9月15日華為禁令生效，伴隨著芯片熱度的不斷升高，很多人對於芯片的設計製造有了一個更為清晰的認識。作為芯片製造最為關鍵的設備——光刻機卻是一機難求。ASML公司高端的EVU光刻機產能有限，並且三星和台積電展開了瘋狂的產能搶奪戰。因為有美國主導的《瓦森納協定》制約，高端光刻機依然處於賣方市場。

誰也沒想到，“打臉”竟來的如此之快！去年9月28日晚，該公司公告稱為開展高端光刻膠研發項目，擬通過Singtest Technology PTE. LTD. 進口韓國SK Hynix 的ASML 光刻機設備，總價款為1102.5 萬美元（折合7508 萬人民幣）。該光刻機並非先進工藝EVU光刻機，並且是已經服役13年已經被對方淘汰的二手產品，在工藝製程上也遠遠落後於現階段頂尖5nm水平。

對於公告中的風險提示也註明的非常清楚，光刻機的到來並不是直接投入使用，而是需要經過裝機、調試及投入相關配套設施完成最終完成設備正常運轉。一旦出現工作疏忽或者失誤最壞的結果就是光刻機無法投入使用。

值得注意的是上文提到去年9月28日該設備購買時已經披露過相關信息，此時如果公司提前進行慶祝設備進場活動，將會導致公司市值的波動。投入生產的時間節點遙遙無期，這樣的操作也被網友吐槽：醉翁之意不在酒。

13年前既都俾佢買到 我國或成最大贏家

同嗰部乜春航空母艦都係二手被淘汰先買到返嚟。

可以做到 2 同 8 nm，贏國終於贏了。

逆向工程自己改裝咪得

買黎收藏啫

買嚟打飛機一流

買黎呃共產黨錢
基本上 同全民大鍊鋼一樣

年份越耐 價值越高

買到古董緊係要賀一賀佢

我都覺得可能比班友磨磨吓真係比佢地整到

支國政府話要做，啲企業咩打下飛機，搞一大堆假大空嘅嘢囉

最重要係俾錢。

支那實係諗住買返嚟抄技術

如果咁易抄到人地點會賣

28nm 支那唔係本身自己都做到咩

識玩比錢就有油水，上面班友識西咩

無話你磨唔到
問題係時間
講緊你28磨到7既時間人地可能已經量產緊3
咁你點追

28nm晶片可以做咩？

整機械牛耕田種大豆

apple a7
iphone 5s

全民大製芯

之前個間唔知中共蕊片公司都有光刻機.
不過抵押左給銀行.

而且有光刻機.但制做過程不嚴格.
又但求搵快錢.唔係點解中共可制做1Xnm,但不良率太高.
都係要去外國買.

俾新加坡公司呃。

28大過5

router cpu

該光刻機並非先進工藝EVU光刻機，並且是已經服役13年已經被對方淘汰的二手產品

咪傻啦, 一定主業係炒股票架咋

我平時出街有咩背囊習慣，唔覺得有大問題

數字梗係越大越好啦, 連登仔成日誤導人
28nm > 5nm , 最大贏家 !!!

建議買nmsl光刻機

13年前有智能手機未
用平民角度. 係咪好似買返以前NOKIA 8250

28nm其實唔係指做28nm

果然係贏國，好快超英趕美

而d咁精密既野，你預折左就裝唔返，又無曬asml既support
即係一間半導體公司比曬全副身家出黎，買左部用唔到既機比另一間研究光刻機既公司研究

中國會發生d咁既事係唔出奇，不過買機個間公司好快周轉唔到收皮，買左股票個班祝你好運
其實以前都發生過類似既野

憑自己努力又囈又西溝到既28nm超窄女神，竟然係做左13年 PTGF 一早被人淘汰左既二手西

以為歷史博物館買展品

28 = 2*14
我蟈跑嬴台積電14倍

7508 萬人民幣
咁少錢驚西咩?

洗乜買光刻機呀, 用砂紙咪得

13年工作經驗 屌打新晉光刻機

可以開博物館促進旅遊業發展

參觀每位收返1蚊，13億人入去參觀就已經有13億
世界最強內循環

扣返個成本仲有12億幾賺，發大財，股價upupup

用7000幾萬就打破老美制裁，簡直超值

其實中國咁有錢 點解買唔到先進設備

超台趕美

阿婆都整芯片啦,好出奇咩

仲要經香港白手套先買到

以後冇呢枝歌仔唱了

紅酒咩

買古董你班人識乜野

其實呢句好廢
間間廠部部機都一樣要install > calibrate > test run仲要逐個device由engineering sample build跑順咗先有機會去mass production㗎喇

28nm = 2nm x 14
勁

武漢弘芯都有㗎，結果點，大家都知
國技唔係造晶片，係偷呃拐騙

NMSL

NMSL光刻機？

巴打有冇諗過逆向工程，自己整部iPhone 12 pro 出嚟自己用呀？

咪玩啦，呢啲高精密嘅野，連粒螺絲要擰幾多圈都有講究架，你估自己裝燈膽咩⋯⋯

28nm，拎去東北當暖爐用啱晒，可以慳番冷卻系統

咁又唔係咁講
古董還古董
起碼多一樣野比支那玩
支那偷野最叻
可能十年廿年三十年後就係依部野搞出黎

TSM

dllm 啲紅色 banner 真係好撚醜啊

人地用到殘晒先賣比你，仲要得28nm, 咁都可以自high好似中頭獎咁

又想拆散左偷右抄再嵌一部，
定益話抹乾淨油過色，
然後又公告話自己成功研發一部過氣産物？

點解啲品味可以咁撚痴線明明大廈建築已經進步咗咁多 係要加條痴撚線揮春上去

好柒

數字大就是好

矛台？

中共出錢買啦, 如果係呢d 重要資產點會俾你民企玩, 就算係民企都係中共背後控制住

ASML光刻機（中古）

同啲二手航母一鳩樣

綁個鏽球沖喜吓

ASML
啊，死媽了

工藝唔同
做到但係良品率唔好

用黎炒消息呃鳩啲無知股民炒起自己股票啫

講緊係二戰穌聯時代產物

如果個學生考試得廿分，抄100分嘅同學會進步神速，佢要鬥自己，唔係鬥人

IOT device

考古

之前新機舊機都買過
磨到破曬產，部機都是擺係度
有d野唔是想抄就抄到

每個果國家都專精一part零件先砌到最新型號
真係俾你磨得到就真係可以叫自已做世界第一

你攞普通人黎同國家機器比😅😅😅

AMD 推土機

13年前連iphone都未興起

好撚串wo兄弟

好多車廠都好多年前都設左廠, 到今日都未追到, 原理個個都明, 要做唔係咁簡單。

中蕊本身都做到28nm
唔賣畀佢佢都有機器做到

當然，國家機器能力一定比個人強，但亦唔使神化國家機器嘅能力…有啲嘢係原則性問題，你冇某啲基礎技術，就無辦法生產某種產品（仲未計生產原料、環境、工序嘅知識…）

你以為當年真係閉門就可以生產到原子彈咩？你有冇諗過錢學森同佢條team＂用＂咗幾多外國技術？

Tamagotchi 電子雞
或者電視遙控器

13年前model

intel仲係Pentium年代

生撚曬銹

博物館級

唔好講笑nikon總部地下個博物館真係有光刻機

咁又冇
intel core 第二代都係32nm
依家好多人仲用緊2600k

10年前Pentium轉去core i系列

邊有28nm

産能有限

佢最終都提升到産能
佢整到之前不如賣畀佢賺多一筆

吹到二戰

個部完成度得七成，未用過，一手都唔係

光刻機唔係就咁買番黎就用得
背後好多tuning要原廠去做

當初支那買獠獰號聲稱係想改裝做賭船 人哋至肯放心賣比佢

其實28nm仲係有需求
台積電既28nm仲係接到斷貨
技術愈好只係多種產品

82年光刻機

NMSL光刻機

其實大陸廠既問題往往係個無塵間永遠都做唔好，搞到有污染良率低

28m我信佢磨到

威士忌呀

古董先值錢

愈細個技術係幾何級上
大陸個技術底太爛
點抄都追唔到

可以答你唔洗逆向啊所有方法寫曬係書到，等同整核彈所有方法書都有教係工藝問題

中芯d 0良率冇攞出黎講啦笑大人個口

係中共要你出錢買
唔會回水嫁

得中芯做到，但28nm以下只佔中芯不足1成產能，因為良率好低，技術唔成熟

之前係唔係有單買左返黎一陣就撚壞左

點就咁抄
理解唔到點抄
小學生抄大學功課得個抄字連個字都唔知咩黎

係低,唔係0

佢地班支那狗 淨係要傝地屙完尿要洗手都未必個個做得到 佢點維持一個冇塵室 俾你一年 兩年內做到 五年八年呢？ 班支那狗最鐘意走精面 又自以為聰明 做野又唔諗後果

泡菜佬心入面見有人俾錢清走舊垃圾不知幾開心

復古光刻機

2021年仲用緊
2008年既iphone 3G

世界原子彈應該都係源自一系，就係英國同美國嘅技術基礎

蘇聯抄美國
中國抄美蘇
法國抄英美

台積電班人全部去哂大陸都無用，技術一早偷左，係做唔到

其實買二手光刻機好平常
原價1億美金左右，二手價一折1千萬
好正常嘅買賣

係威嘅

屌

部機話就話做到28 nm啫，但係13年前嘅頂尖cpu應該都仲係...45nm??

就好似我部Corolla, 標板有160km/hr, 唔代表你咁容易行到咁快

即係話呢部機就算聲稱做到， 但實際使用嘅時候應該唔係咁易

而且就算你有機， 都要有人識用

好過隻乜柒遼寧艦架啦
60,70年前嘅先進科技

大家都係炒消息賺一轉就算，唔通真係同你落手做研究咩

跟手執笠變壞賬係指定動作